[
    {
        "question" : "İstanbul Arkeoloji Müzesi’nin kurucusu olan ve ilk Türk arkeoloğu olarak kabul edilen ressam kimdir ? ",
        "correct_answer":"Osman Hamdi Bey",
        "incorrect1":"Burhan Doğançay",
        "incorrect2":"Nuri İyem",
        "incorrect3":"Halil Ethem Bey"
    },
    {
        "question" : "Ömer Seyfettin’in İran şahına gönderilen Muhsin Çelebi adlı elçinin maceralarını anlattığı öyküsü hangisidir ? ",
        "correct_answer":"Pembe İncili Kaftan",
        "incorrect1":"Diyet",
        "incorrect2":"Beyaz Lale",
        "incorrect3":"Yalnız Efe"
    },
    {
        "question" : "Mezar taşında “Dedi Kuzgun: Bir daha asla!” yazan şair ve yazar kimdir ?",
        "correct_answer":"Edgar Allan Poe",
        "incorrect1":"Emily Dickinson",
        "incorrect2":"Pablo Neruda",
        "incorrect3":"T.S. Eliot"
    },
    {
        "question" : "“İnsan Ne ile Yaşar” ve “Kreutzer Sonat” kitaplarının yazarı kimdir ?",
        "correct_answer":"Lev Tolstoy",
        "incorrect1":"Halit Hüseyni",
        "incorrect2":"Necib Mahfuz",
        "incorrect3":"Goethe"
    },
    {
        "question" : "Türk edebiyatının ilk realist roman örneği sayılan “Araba Sevdası” eseri kime aittir ?",
        "correct_answer":"Recaizade Mahmud Ekrem",
        "incorrect1":"Muallim Naci",
        "incorrect2":"Ahmetd Mithat Efendi",
        "incorrect3":"Nabizade Nazım"
    },
    {
        "question" : "Ünlü bir türküye adını veren “Vardar Ovası” bugün hangi ülke sınırları içerisinde bulunur ?",
        "correct_answer":"Makedonya-Yunanistan",
        "incorrect1":"Avusturya-Macaristan",
        "incorrect2":"Mısır-Sudan",
        "incorrect3":"Yunanistan-Bulgaristan"
    },
    {
        "question" : "Yurt dışındaki bir arkadaşınız iş gezisi için “Antiller”e gittiğini söylüyorsa hangi kıtaya seyahat etmiştir ?",
        "correct_answer":"Amerika",
        "incorrect1":"Antarktika",
        "incorrect2":"Afrika",
        "incorrect3":"Avustralya"
    },
    {
        "question" : "“Susuz Yaz” ve “Sevmek Zamanı” filmlerinin yönetmeni kimdir ?",
        "correct_answer":"Metin Erksan",
        "incorrect1":"Zeki Ökten",
        "incorrect2":"Ömer Kavur",
        "incorrect3":"Atıf Yılmaz"
    },
    {
        "question" : "Charlie Chaplin’in senaryosunu yazdığı, yönettiği ve bir montaj fabrikasında delicesine bir tempoda çalıştırılan bir işçiyi canlandırdığı filmi hangisidir ?",
        "correct_answer":"Modern Zamanlar",
        "incorrect1":"Şehir Işıkları",
        "incorrect2":"Büyük Diktatör",
        "incorrect3":"Altına Hücum"
    },
    {
        "question" : "Olayların izleyicilere gerçek zamanlı anlatıldığı, aktör Kiefer Sutherland’in Jack Bauer isimli bir ajanı canlandırdığı dizi hangisidir ?",
        "correct_answer":"24",
        "incorrect1":"The Following",
        "incorrect2":"Dexter",
        "incorrect3":"Homeland"
    },
    {
        "question" : "'Narlar ve Ayvalar’ tablosu Türkiye’nin en değerli yağlıboya tabloları arasında olan özellikle natürmort çalışmalarıyla tanınan ressam kimdir ?",
        "correct_answer":"Şeker Ahmed Paşa",
        "incorrect1":"Süleyman Seyyid Bey",
        "incorrect2":"Osman Hamdi Bey",
        "incorrect3":"Hoca Ali Rıza"
    },
    {
        "question" : "'Bab-ı Esrar’ ve 'İstanbul Hatırası' kitaplarını yazan, daha çok polisiye roman türünde eserler veren yazar kimdir ?",
        "correct_answer":"Ahmet Ümit",
        "incorrect1":"Murat Gülsoy",
        "incorrect2":"İhsan Oktay Anar",
        "incorrect3":"Hakan Günday"
    },
    {
        "question" : "Gençliğinde kalecilik yapan, 'Ahlak ve insanın yükümlülükleri hakkında doğru bildiğim her şeyi futbola borçluyum’ diyen 'Düşüş' romanının yazarı kimdir ?",
        "correct_answer":"Albert Camus",
        "incorrect1":"Milan Kundera",
        "incorrect2":"Samuel Beckett",
        "incorrect3":"Jean-Paul Sartre"
    },
    {
        "question" : "Bir filme de konu olan dünyaca ünlü 'İnci Küpeli Kız’ isimli tablo hangi ressama aittir ?",
        "correct_answer":"Vermeer",
        "incorrect1":"Rembrandt",
        "incorrect2":"Munch",
        "incorrect3":"Rubens"
    },
    {
        "question" : "Hangisi 'Baba’ filminde Marlon Brando tarafından canlandırılan Don Vito Corleone’nin oğullarından birinin adı değildir ?",
        "correct_answer":"Vincent",
        "incorrect1":"Santino",
        "incorrect2":"Fredo",
        "incorrect3":"Michael"
    }
]